應對《緊急情況規例條例》方案

來自一位律師朋友嘅意見

應對《緊急情況規例條例》方案

因政府確定成緊急情況，而緊急法的可引用的範圍甚廣，在未有新舉措之前，應盡快作好準備

在行政長官會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，
行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例。

(a)對刊物、文字、地圖、圖則、照片、通訊及通訊方法的檢查、管制及壓制；

應對 以上 a) 連登，telegram 將被封前，另找通訊方式。
將所有現存的紀錄，包括錄像 錄音 文字 寄存於國外的網站。

(b)逮捕、羈留、驅逐及遞解離境；
(h)授權進入與搜查處所； (由1949年第8號第2條代替)
(n)對違反該等規例或任何在香港施行的法律的人的拘捕、審訊及懲罰， (由1949年第8號第2條增補。由1949年第40號第2條修訂)

應對 以上 (b) (h) (n) Sad but True 如果任何有參與過示威的人想走，你要立刻離開香港 ，因為再遲D想走都冇得走，好大機會走唔切。
昨日新疆，今日香港。
緊急法比逃犯條例更恐怖，不需原因隨時可以逮捕、羈留、驅逐及遞解離境。所以如任何人想走，可以先去台灣伸請政治庇護。

(f)對財產及其使用作出的撥配、管制、沒收及處置；
(k)代表行政長官取得任何財產或業務的管有或控制； (由1949年第8號第2條增補)

應對 以上 (f) (k) 撤離所有在港資產

司法覆核
以緊急發去立反蒙面法，此法可能會被司法覆核，但就算司法覆核勝訴，去到終審法院，最後香港政府仍可以提請人大釋法，釋法結果就係人大一定幫香港政府，說立法合理。最後都是香港人失去更多自由。

抗辯理由
林鄭話禁蒙面法有幾個抗辯理由，例如 1)有醫生紙患病 2) 宗教理由 3)工作需要，但是，抗辯理由即是警察仍然可以拘捕蒙面的任何人，只是出庭上時候可以作辯解。所以警察仍然可拘捕及禁錮示威者， 甚至96小時。

10月31日是反蒙面法實施的考驗
如果連蘭桂坊，海洋公園，迪士尼公園，或者其他場所都不能戴面具，整個香港基本上就是宵禁。
但如果容許這幾個地方，有人可以戴面具，反蒙面法即時不公平。

11月24日 區議會選舉
11月24日 區議會選舉是不會舉行了，因為林鄭已經打破咗心理關口，不再理會其他人想法，使用緊急法了。在緊急法以下，特首的權力好廣泛，可以話因緊急情況而取消選舉。而建制派又知道今次區議會一定輸得慘重，正好有緊急法去取消呢個區議會選舉。

又或者 只要任何一個票站有事故，整個區的投票全部停。所以只要每區有一個票站有事故， 全港十八個區都會暫停選舉。而整個區議會選舉就會停止，無限期押後。